Statistikas näidatakse kõigi sooritatud harjutuste andmeid nii tabeli kui ka graafiku puhul. Lisaks on võimalik näha
kasutaja grupi koondstatistikat.

### Kasutaja andmed

Lugemisharjutuste statistika puhul toimub andmete töötlemine sellises järjekorras:

1. Alustatakse kasutaja kõigi lugemisandmetega

2. Esmalt filtreeritakse välja kõik väärtused, kus lugemiskiirus ületab 700 sõna minutis (**juhul kui kasutaja on
   valinud "Eemalda ebarealistlikud väärtused"**)

3. Seejärel leitakse nende andmete põhjal lugemiskiiruse keskväärtus ja standardhälve (SD) ning filtreeritakse välja
   andmed, mis on väljaspool 3 SD keskväärtusest (**juhul kui kasutaja on valinud "Eemalda ebarealistlikud väärtused"**)

4. Filtreeritakse välja oma tekstidega harjutused (**juhul kui kasutaja on nii valinud**)

5. Filtreeritakse ainult esimese lugemise katsega harjutused (**juhul kui kasutaja on nii valinud**)

6. Filtreeritakse välja spetsiifiline lugemisharjutus (**juhul kui kasutaja on nii valinud**)

7. Filtreeritakse andmed, mis jäävad valitud ajavahemikku

8. Lõpptulemusena leitud andmete põhjal arvutatakse uuesti keskväärtus ja SD ning muutus ja kuvatakse graafiku kohal

Schulte tabeli harjutuste statistika puhul toimub andmete töötlemine järgnevalt:

1. Alustatakse kasutaja kõigi Schulte tabeli harjutuste andmetega

2. Leitakse sümbolite leidmiskiiruse alusel (sümbolit minutis) keskväärtus ja SD ning filtreeritakse välja andmed, mis
   on väljaspool 3 SD keskväärtusest (**juhul kui kasutaja on valinud "Eemalda ebarealistlikud väärtused"**)

3. Filtreeritakse andmed, mis jäävad valitud ajavahemikku

4. Leitud andmete põhjal arvutatakse uuesti keskväärtus ja SD ning kuvatakse graafiku kohal

Keskendumise harjutuse statistika puhul toimub andmete töötlemine järgnevalt:

1. Alustatakse kasutaja kõigi keskendumise harjutuse andmetega

2. Leitakse tulemuse (%) alusel keskväärtus ja SD ning filtreeritakse välja andmed, mis on väljaspool 3 SD
   keskväärtusest (**juhul kui kasutaja on valinud "Eemalda ebarealistlikud väärtused"**)

3. Filtreeritakse andmed, mis jäävad valitud ajavahemikku

4. Leitud andmete põhjal arvutatakse uuesti tulemuse (%) keskväärtus ja SD ning kuvatakse graafiku kohal

### Grupi andmed

Grupi lugemisharjutuste statistika arvutamine toimub järgnevalt:

1. Alustatakse grupi andmetega, mis on grupeeritud iga kasutaja kohta

2. Filtreeritakse välja lugemisharjutuste andmed

3. Filtreeritakse välja oma tekstidega harjutused (**juhul kui kasutaja on nii valinud**)

4. Filtreeritakse ainult esimese lugemise katsega harjutused (**juhul kui kasutaja on nii valinud**)

5. Iga kasutaja kohta filtreeritakse välja andmed, mis ei vasta valitud minimaalsele soorituste arvule

6. Leitakse kasutajate arv, kellel on vähemalt üks harjutuse sooritus

7. Iga kasutaja kohta grupeeritakse erinevate harjutuste andmed, määratakse harjutuse järjekorranumber vastava harjutuse
   järgi

8. Iga kasutaja kohta grupeeritakse kokku ka kõik lugemisharjutuste andmed

9. Seejärel leitakse iga andmete grupi kohta lugemiskiiruse, omandamiskiiruse ja omandamistaseme kohta algväärtus,
   lõppväärtus ja muutus. Lisaks ka soorituse arv, kulunud aeg.

10. Lõpuks leitakse keskmine väärtus kõigi kasutajate andmetest. Leitud keskmiste väärtustest arvutatakse välja ka
    muutuse %.
